topic python

1)What will be the output of the following code : print type(type(int))?
A)type 'int' 
B)type 'type' 
C)Error
D)0
ans=b

Question 2

2)What is the output of the following code : L = ['a','b','c','d'] print "".join(L)?
A)Error
B)None
C)abcd
D)[‘a’,’b’,’c’,’d’]
ans=c

Question 3

3)What is the output of the following segment : chr(ord('A'))?
A)A
B)B
C)a
D)Error
ans=a

Question 4

4)What is the output of the following program : y = 8 z = lambda x : x * y print z(6)?
A)48
B)14
C)64
D)None of the above
ans=a

Question 5

5)What is called when a function is defined inside a class?
A)Module
B)Class
C)Another Function
D)Method
ans=d

Question 6

6)Which of the following is the use of id() function in python?
A)Id returns the identity of the object
B)Every object doesn’t have a unique id
C)All of the mentioned
D)None of the mentioned
ans=a

Question 7

7)What is the output of the following program : import re sentence = 'horses are fast' regex = re.compile('(?P<animal>w+) (?P<verb>w+) (P<adjective>w+)') matched = re.search(regex, sentence)print(matched.groupdict())?
A){‘animal’: ‘horses’, ‘verb’: ‘are’, ‘adjective’: ‘fast’}
B)(‘horses’, ‘are’, ‘fast’)
C)‘horses are fast’
D)‘are’
ans=a

Question 8

8)Suppose list1 is [3, 4, 5, 20, 5, 25, 1, 3], what is list1 after list1.pop(1)?
A)[3, 4, 5, 20, 5, 25, 1, 3]
B)[1, 3, 3, 4, 5, 5, 20, 25]
C)[3, 5, 20, 5, 25, 1, 3]
D)[1, 3, 4, 5, 20, 5, 25]
ans=c

Question 9

9)time.time() returns ________?
A)the current time
B)the current time in milliseconds
C)the current time in milliseconds since midnight
D)the current time in milliseconds since midnight, January 1, 1970
E)the current time in milliseconds since midnight, January 1, 1970 GMT (the Unix time)
ans=d

Question 10

10)Consider the results of a medical experiment that aims to predict whether someone is going to develop myopia based on some physical measurements and heredity. In this case, the input dataset consists of the person’s medical characteristics and the target variable is binary: 1 for those who are likely to develop myopia and 0 for those who aren’t. This can be best classified as?
A)Regression
B)Decision Tree
C)Clustering
D)Association Rules
ans=b

11)Which of these is not a core data type?
A)List
B)Dictionary
C)Tuples
D)Class
ans=d

Question 12

12)What data type is the object below ? L = [1, 23, ‘hello’, 1]?
A)List
B)Dictionary
C)Tuple
D)Array
ans=a

Question 13

13)Which of the following function convert a string to a float in python?
A)int(x [,base])
B)long(x [,base] )
C)float(x)
D)str(x)
ans=c

Question 14

14)Which of the following statement(s) is TRUE 1 A hash function takes a message of arbitrary length and generates a fixed length code. 2 A hash function takes a message of fixed length and generates a code of variable length.3 A hash function may give the same hash value for distinct messages.?
A)I only
B)II and III only
C)I and III only
D)II only
ans=c


15) What is output for −'search'. find('S')?
A) s
B) -1
C) ‘ ‘
D) None of the above
ans=b 

16) What is output for following code − y = [4, 5,1j] y.sort()?
A) [1j,4,5]
B) [5,4,1j]
C) [4,5,1j]
D) Type Error
ans=d 

17) Which operator is right-associative?
A) *
B) =
C) +
D) %
ans=b 
 
18)What is output for − min(''hello world'')?
A)e
B) a blank space character
C) w
D) None of the above.
ans=b 


19) What is the output of the code? def f(): global z print('z is: ', z) z=50 print('new value of global z is: ', z) f() print('Value of z is: ', z)?
A)z is 100 new value of global z is: 100 value of z is 100
B) z is 100 new value of global z is: 100 value of z is 50
C) z is 100 new value of global z is: 50 value of z is 100
D) z is 100 new value of global z is: 50 value of z is 50
ans=d 

 
20) Which among them is used to create an object?
A) A class
B) A function
C) A method
D) A constructor
ans=d

21) Which function can be used on the file to display a dialog for saving a file?
A) Filename = savefilename()
B) Filename = asksavefilename()
C) Fielname = asksaveasfilename()
D) No such option in python.
ans=c

 
22)Select the code for the following output?
A) Canvas.showinfo(''showinfo'', ''Programming'')
B) Tkinter.showinfo(''showinfo'' , ''Programming'')
C) Tkinter.messagebox.showinfo(''Programming'')
D) Tkinter.messagebox.showinfo(''showinfo'' , ''Programming'')
ans=d

 
23) What will be the output of the following code minidict = { 'name': 'PYTHON', 'name': 'website'} print(minidict['name'])?
A)PYTHON
B) Website
C) ('PYTHON' , 'website')
D) It will show an Error.
ans=b
